輔警設局姦劫舞小姐 潛逃23年信主自首 泰緬邊境回港受審

輔警設局姦劫舞小姐
潛逃23年信主自首
泰緬邊境回港受審

■灣仔法院

【本報訊】九七回歸前，香港紙醉金迷，夜總會猶如銷金窩。1994年，兩名輔警「雄心壯志」，盯上一名有錢舞小姐，設局約她到酒店房，將她禁錮，劫去她的信用卡，過大海買金飾。其中一人更起色心，將她強姦，事後棄保潛逃，匿藏內地多年，浪擲壯年歲月。同案被告早已罪成伏法，重獲自由，潛逃輔警人到中年，轉往泰緬邊境教會工作，信了主，頓覺往事不堪回首。潛逃23年後，52歲的他終回港自首認罪，今天接受遲來的法律制裁。
記者：楊家樂

回溯1994年，當時本港夜總會仍然林立，其中位於灣仔的今日世界夜總會，可算是當時數一數二的大型夜場，據報高𥧌期每日生意額可達60萬元，相信當中的媽媽生和舞小姐亦收入甚豐。
根據控方昨天在庭上宣讀的案情撮要，當年28歲的陳劍雄，與相識8年、同樣任職輔警的友人黃榮德商量大計，由陳到夜總會物色有錢的舞小姐，帶她出街，趁機打劫。9月9日晚上7時，陳到了今日世界夜總會，先後光顧四名舞小姐坐枱，最終出價1,700元帶26歲的X小姐出鐘。

綁手腳封嘴 禁錮酒店房

二人當晚9時許抵達位於跑馬地的豪東酒店、即今英皇駿景酒店所在地。同晚10時，陳開房門讓戴上飛虎隊頭套的黃入房，黃向X佯稱她得罪了他的老闆，掌摑X並將她推倒床上，用枕頭壓住她的頭，用繩綁起她雙腳，又用膠紙纏手及封嘴，並與陳合力將她推入廁所。
陳搜掠X的手袋，逼她講出住址、電話號碼及提款卡密碼。稍後黃外出提款，但只能提取到400元。黃遂取去X的VISA金卡，與女伴到澳門買金飾，打算事後折現。於9月10日凌晨不足兩小時內，X的信用卡5次被用來買入總值約3萬元金飾。
黃沒再返回酒店，由陳獨自看守X。X由於驚慌，不敢說話或逃走。於10日凌晨2時，陳感沉悶，帶X上床並替她鬆綁，隨即脫去她的上衣，摸她的胸。X要求陳停手，但陳逗弄她謂：「你拎到1,700蚊，就唔會嗌唔好。」X大哭指陳有份綁起她，她不會讓陳與她性交。惟陳用手掩蓋她的嘴，X大驚，不敢反抗。
陳脫光二人衣服，並戴上安全套與X性交，X感劇痛。完事後，陳再將X困在廁所，其間又乘機取去她的勞力士腕錶。至凌晨3時15分，陳收到黃的電話後離開房間，臨走前對X謂稍後會支付肉金。15分鐘後，X自行鬆綁回家，通知男友並報警。

遭曼谷當局扣留8個月

警方同年10月6日拘捕陳。警誡下陳坦承盯上X作打劫目標，事後獲分得1.4萬元贓款；但他否認強姦X，堅稱X自願性交，只因他遺失X的銀行戶口號碼，才未有依言支付肉金。
陳原先要與黃一同於1995年5月23日出席高院審前覆核，但他未有現身，法庭遂發出拘捕令。黃經審訊後罪成，判監7年。
多年來，陳一直匿藏內地，至2014年轉到泰國及緬甸邊境一間教會工作。其間陳信了主，並向牧師自揭當年罪行。在牧師鼓勵下，他決定自首，惟因已盡失香港身份證明文件，一度在曼谷遭當局扣留8個月，待與當地中國大使館核實身份。
今年1月11日，已經52歲的陳由泰國返港，在機場被捕，至昨日於高院承認搶劫、強姦、非法禁錮及未有依期歸柙四罪，事隔24年終承擔罪責。他繼續還柙，今天判刑。
案件編號：HCCC20/95

On9到咁就著左草廿幾年

肯認

今次輔警又威番鋪

無錢醫病，返香港醫咋

冇走都係坐7年 佢就走左23年

憨鳩，比錢就有得屌都要搞咁多野

7年扣下假可能只係坐左4-5年

一早出返黎入返社會

佢就著早去d化外之地廿幾年

52歲先返黎坐

仲要一開始只係為左幾千蚊

越諗越覺得呢條友on9

香港有冇公訴時效？

最寶貴最青春時間走佬
到而家人到老年 先返黎認罪

主權移交前朝事，與現政權無關

淨打劫判7年
打劫加強姦加潛逃起碼10年
出得黎都攞生果金, 綜緩, 而且有埋公屋

香港冇刑事追訴時效

黑警：拿拿拿，回歸前ga, 唔好入而家條數呀，英國加一分

主能夠 主撚鳩

佢係潛逃
法庭出Warren

佢係外面23年做咩都得，點同坐監

正確，最黃金期係外面風流快活，臨老就返黎坐，之後政府養，最撚醒目

皇家警察

黃台仰、李東昇、李倩怡

冇錯 佢醒目信左教可以減刑
但做漏左結婚生仔

作故仔,轉移大家視線, 政府知大家仇警,就作新聞 FAKE NEWS

劫咁少錢做咩
咁又無左廿幾年

當年二千蚊, 算唔少錢啦

唔姦咪無野

陳脫光二人衣服，並戴上安全套與X性交，X感劇痛。完事後，陳再將X困在廁所，其間又乘機取去她的勞力士腕錶。至凌晨3時15分，陳收到黃的電話後離開房間，臨走前對X謂稍後會支付肉金。15分鐘後，X自行鬆綁回家，通知男友並報警。

做雞養條仔

輔警得一分 但都追唔到休班警

痴線 24年前既事
起碼當三分啦

陳脫光二人衣服，並戴上安全套與X性交，X感劇痛。完事後，陳再將X困在廁所，其間又乘機取去她的勞力士腕錶。至凌晨3時15分，陳收到黃的電話後離開房間，臨走前對X謂稍後會支付肉金。15分鐘後，X自行鬆綁回家，通知男友並報警。

唔知有幾多個老襟呢

信主既人都係 on9

屌你第三張圖張敬軒黎

你地唔認為信仰改變咗一個人？

( Show Blocked User - 首席文書主任 )

1年當1分都係得24分, 都仲連休班警車尾燈都望唔到

有幾多咁巴閉呀
你估五，六十年代咩

呢個CASE，被強姦個舞女駛唔駛出庭作證?
23年後..都變左中女..

痴線

一直都好好奇，話走佬著草返大陸泰國其實係去咗邊？啲小村小鎮？上山生活？

受害人都成50歲

有錢舞小姐

阿Sir打劫、強姦、着草、做神父、懺悔、自首唔使你教！

係著草就唔好帶套姦啦傻西

冇撚左23年人工
但問題係著草做左咩先? 風流快活然後想死撚左唔落地獄返黎自首就正仆街
如果捱窮冇閪屌23年就抵

年輕有活力時可以自由唔洗坐監，臨老先坐監係賺咗啦